%!TEX root = main.tex

\section{Algoritmo \textit{Best First}}

O algoritmo \textit{Best First} desenvolvido é extremamente semelhante ao algoritmo \textit{A*}, com a maior diferença presente no utilização de uma heurística de forma exclusiva para avaliação de um percurso durante a execução do algoritmo.

\subsection{\textit{Greedy Best First} vs \textit{A*}}

Esta variante do \textit{Best First} é denominada normalmente por uma abordagem \textit{``greedy''}, no sentido que apenas avalia a heurística, neste caso, a velocidade média calculada na listagem de código \ref{listing:2}, de uma forma local, aplicando a mesma apenas à análise dos nós disponíveis. Assim, não avalia um caminho como um todo e não garante que a solução obtida seja uma solução ótima. Assim, para este algoritmo ser o mais bem sucedido possível, é necessário que a heurística utilizada esteja o mais próxima possível da grandeza que desejamos otimizar.

O algoritmo \textit{A*}, em comparação, é mais completo no sentido que procura garantir que os caminhos calculados são ótimos, através da avaliação dos mesmos de acordo com a grandeza a otimizar.

\subsection{Análise}

Na implementação deste algoritmo, utilizamos a velocidade como heurística e aplicamos no caminho final obtido a função de cálculo de horários (ver listagem de código \ref{listing:1}) para obter a hora de chegada ao nó final.

Este algoritmo tem uma complexidade temporal de $\mathcal{O}(b^m)$ e complexidade espacial de $\mathcal{O}(b^m)$ \parencite{winston_2003}. No entanto, este não garante que seja encontrada uma solução (mesmo que uma exista), ou que, caso seja encontrada, esta seja ótima, o que, na maioria dos casos, torna preferível o uso do \textit{A*} ao invés deste algoritmo.